政府控制樓價的方法分析

如果政府把樓價壓在 入息中位數的工資一個月買到一尺， 那麼社會會如何

on9

一個月一尺
皇恩浩蕩

依家咪差唔多
你買360呎要 不吃不喝30年

有錢人成層掃

只要降低房屋投資價值
樓價就自然大跌

先係限制公司名義買樓
再喺租務同資產稅落手
但香港嘅所謂自由就會一鋪清袋

豪宅同劏房盤嘅呎價都係相同?

1.每日150人落黎, 每年55000人
2.每年一批人落黎讀degree,master+畢業留係度做野
3.每年一批人專才入境

先唔講每年幾萬對新人結婚既置業/租屋要求,
應該要諗方法化解以上3樣野咁先係根本,
即係填多D海 & 再提高建築工人人工,等多D人入行 起快D樓

If the Asia government restrict the price of a standard 36 square metre apartment to be, say "360 months salary of medium income citizen" what would be the economic effect? How about if they restrict other resources into a fixed price to salary?

唔係問你班臭J接唔接受。

係想一齊推演社會會點， 一路都係咁定價。
嘈乜9

其實我覺得政府限最低呎數 lets say 300呎已經夠
等地產商無得玩lum sum

d人會去做保安